Для сборки используется gulp фреймфорк TARS (https://github.com/tars/tars) через интерфейс TARS-CLI (https://github.com/tars/tars-cli).

### Требования для запуска сборщика:

* nodejs (6+)
* TARS-CLI (1.9.5).


TARS-CLI устанавливается командой
```
npm i -g tars-cli
```

### Начало работы
1. Необходимо установлыенный TARS-CLI
2. Необходимо установить необходимые зависимости коммандой
```
npm install
```
3. Можно начинать разработку или сборку build для production

### Для dev разработки
Сборка для разработки и старт livereload сервера запускается командой
```
tars dev
```

### Билд для production
Сборка для production версии запускается командой
```
tars build
```
Дальше необходимо выбрать первый пункт и нажать Enter. В этом случае соберутся минифицированные версии css и js и при их подключении добавится версия (хеш) для сброса кеша на клиенте.
 
#### Публикация
 Забирать файлы для публикации на проде можно из папки builds.

### Другие команды
Про другие команды доступные в проекте можно прочитать по адресу https://github.com/tars/tars-cli/blob/master/README_RU.md#command-list 


### Фронт технологии
Из технологий для фронта используется:

* Sass, 
* Handlebars (http://handlebarsjs.com/),
* VueJS (https://ru.vuejs.org/).

### PHP
Для бекенда используются php скрипты. Лежат они в папке markup/misc (все оттуда переносится в корень билда). Во время dev сборки они лежат в папке dev/sendmail. В сборке для production версии они лежат в builds/sendmail. При настройке php сервера на локальной машине необходимо указывать в качестве корня сайта папки dev/ и builds/ соотвественно.

### Структура папок и настройки
Структура папок и настройки (если не указано в данном файле иное) стандартные для проекта на TARS и их можно посмотреть в /docs, либо по адресам с репозиториям TARS и TARS-CLI.

### Изображения
Изображения на сайте делятся на:

* конетнтные
* изображения конкретного компонента
* общие неконентные изображения
* изображения для спрайтов.

Контентные изображения хранятся в папке \markup\static\img\content\\{{название страницы}}

Изображения компонента хранятся в папке компонента в подпапке assets.

Общие неконентные изображения это изображения, которые используются в нескольких компонентах как декоративные (например, фоновые картинки). Находятся они в папке \markup\static\img\general\

Спрайты хранятся в папке \markup\static\img\sprite\96dpi\ (растровые) или \markup\static\img\svg\ (svg)

Более подробно по работе с изображениями (в том числе и как работать по спрайтами) можно прочитать https://github.com/tars/tars/blob/master/docs/ru/images-processing.md.

### Данные
Данные находятся в файлах data/data.js каждого компонента.

#### Передача данных в компонент
Передача данных происходит в файле странице при подключении компонента. Это сделано для удобства поддержки разных языковых версий сайта.

```
{{> indexAbout/indexAbout indexAbout.ru}}
```

```
{{> footer/footer footer.en}}
```
где .ru (.en) указывает на язык данных (ru - русский, en - английский), а indexAbout и footer перед .ru (.en) - название переменной в файле data.js (по умолчанию совпадает с названием компоненты).

Если компонент подключает в себе другой компонент, то данные необходимо так же подключать в файле странице в переменную 

```
{{> indexColumns/indexColumns plans=plans.ru changelog=changelog.ru diaryDev=diaryDev}}
```

, а в компоненте использовать эту переменную для проброски данных дальше в дочерний компонент:
 
```
{{> plans/plans plans }}
```

В отдельных случаях можно не хранить данные в файле data, а перадавать в виде переменной из файла странице

```
{{> indexColumns/indexColumns var1='короткий текст'}}
```

Внутри компоненты эту переменную можно использовать обычных образом
```
{{var1}}
```

Если данные отправляются в компонент без переменной
```
{{> footer/footer footer.en}}
```
то внутри компоненты их можно использовать с помощью ключевого слова 
```
{{this}}
```

Если это объект то внутри компонента можно обращаться к свойству объекта без this или с ним
```
{{this.property}}
{{property}}
```


### Контент внутренних страниц
Основное содержимое типичных внутренних страниц вынесено из верстки в отдельные файлы data.js. Эти файлы находятся в папке \markup\components\content\\{{название страницы}}\data\

Для каждой страницы в своем файле data.js есть ru и en содержимое.

На страницу это содержимое подключается с помощью компонента content
```
{{> content/content content_manual.en}}
```
! название объекта в файле data.js идет без content, в данном случае просто manual (это особенность данных вложенных компонентов в TARS (подробнее https://github.com/tars/tars/blob/master/docs/ru/html-processing.md))

### Контент главной страницы
На главной используются компоненты только для главной (indexAbout) и компоненты, которые могут быть использованы и на других страницах. Данные для этих компонент хранятся в data файлах самих компонентов.
 
### Работа с языковыми версиями сайта.
Сайт представлен в двух языковых версия (ru и en). Весь контент (и данные компонент) представлены в двух версиях. Для этого внутри файлов data.js в переменной соотвествуещей компоненту есть два свойства ru и en. Именно эти свойства нужно передавать из файлов страницы внутрь компонента при подключении и их менять для смены конента определенной языковой версии.
 
 В публичной части для переключения между страницами разных языковых версий используется блок b-languages (иконки флагов в верхнем правом углу). В файле страницы функционал задается при подключении блока header, при этом в переменную page нужно указать страницу, которая будет использовать для формирования url альтернативной языковой страницы и так же передать внутрь компонента header данные из header.ru(-en).
```
Подключение header на руязычной версии license-agreement.html
{{> header/header header.ru page="license-agreement.html"}}
```
Для главной страницы переменная page - пустая строка
```
Подключение header на англоязычной версии главной страницы
{{> header/header header.en page=""}}
```
! Внутрь компонента header могут передваться и другие переменные при необходимости.


### Особенности работы со стилями
Для работы со стилями используется less. Все less файлы из компонентов и \markup\static\less не имеющие префикса _ объеденияются в один, после чего идет обработка объединенного файла. 

Подключать переменные в каждый файл не нужно. 

Все less файлы без префикса _ в указанных папках будут подключены в итоговую сборку.  

В компоненте 0_old могут находится старые, не раскиданные стили.

Более подробно о работе со стилями можно почитать https://github.com/tars/tars/blob/master/docs/ru/css-manual-processing.md
 
### Особенности работы со скриптами
 Скрипты для компонент находятся в соотвествующих папках компонент.
 
 Helper`ы и другие общие скрипты находятся в папке 'markup\static\js\common\\'.
  
 Все файлы скриптов объеденяются в один.
 
 Подключена обработка Babel`ем.
 
 В компоненте 0_old могут находится старые, не раскиданные скрипты.
 
 Более подробно о работе со скриптами можно почитать https://github.com/tars/tars/blob/master/docs/ru/js-concat-processing.md
 
### Настройка php скриптов обработки отправки комментария и подписки на рассылки.
Скрипт для обработки отправленного комментария пересылает полученный комментарий на указанный email. Менять email можно в файле \markup\static\misc\sendmail\sendmail.php в переменной $mail->addAddress.

Подписка на рассылки реализована с помощью сервиса mailchimp.
Для настройки рассылки необходимы apiKey аккаунта (http://kb.mailchimp.com/integrations/api-integrations/about-api-keys) и list-id (http://kb.mailchimp.com/lists/manage-contacts/find-your-list-id).
 Задавать можно в файле \markup\static\misc\subscribe\subscribeMailchimp.php в переменных $apiKeys и $listId

### Прочее
! Перед новой сборкой все файлы внутри builds удаляются. Вносить изменения в верстке, php, картинках и пр. только в файлы внутри папки markup.
